[
  {
    "question": "51. Tứ quả Thanh văn gồm những gì?",
    "choice1": "Tứ gia hạnh, Tu đà hoàn, Tư đà hàm, A na hàm.",
    "choice2": "Tứ gia hạnh, Tư đà hàm, A na hàm, A la hán.",
    "choice3": "Tu đà hoàn, Tư đà hàm, A na hàm, A la hán.",
    "choice4": "Tu đà hoàn, Tư đà hàm, A na hàm, A bệ bạt trí.",
    "answer": "Tu đà hoàn, Tư đà hàm, A na hàm, A la hán.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "52. Trong Tứ gia hạnh, gồm có các hạnh nào?",
    "choice1": "Noãn vị, Đảnh vị, Nhẫn vị, Thiền đệ nhất.",
    "choice2": "Noãn vị, Đảnh vị, Nhẫn vị, Thế đệ nhất vị.",
    "choice3": "Noãn vị, Đảnh vị, Tâm vị, Thế đệ nhất vị.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Noãn vị, Đảnh vị, Nhẫn vị, Thế đệ nhất vị.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "53. Quả vị đầu tiên trong bốn thánh quả của Thanh văn là quả vị nào?",
    "choice1": "Tu đà hoàn.",
    "choice2": "Tư đà hàm.",
    "choice3": "A na hàm.",
    "choice4": "A la hán.",
    "answer": "Tu đà hoàn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "54. Quả vị cao nhất trong Thanh văn thừa là quả vị nào?",
    "choice1": "Tu đà hoàn.",
    "choice2": "Tư đà hàm.",
    "choice3": "A na hàm.",
    "choice4": "A la hán.",
    "answer": "A la hán.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "55. Thần túc thông nghĩa là gì?",
    "choice1": "Là được thần thông tự tại như ý muốn.",
    "choice2": "Là không bị sự vật hữu hình làm chướng ngại khi di chuyển.",
    "choice3": "Là đọc được tư duy của người khác.",
    "choice4": "Đáp án a và b đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a và b đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "56. Thiên nhãn thông nghĩa là gì?",
    "choice1": "Thấy xa ngàn dặm.",
    "choice2": "Thấy Phật tính trong mỗi chúng sinh.",
    "choice3": "Thấy được sanh tử luân hồi của mình và chúng sanh.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Thấy được sanh tử luân hồi của mình và chúng sanh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "57. “Ly sanh hỷ lạc địa” thuộc giới nào trong ba cõi?",
    "choice1": "Dục giới.",
    "choice2": "Sắc giới.",
    "choice3": "Vô sắc giới.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Sắc giới.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "58. Thế nào là Diệt đế?",
    "choice1": "Là diệt trừ mọi dục vọng mê mờ, phiền não.",
    "choice2": "Là Niết bàn, vắng mặt mọi khổ đau.",
    "choice3": "Là trạng thái an vui không còn khổ đau.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "59. Vô dư y Niết bàn là gì?",
    "choice1": "Là Niết bàn của A la hán, không còn phiền não.",
    "choice2": "Là Niết bàn hoàn toàn giải thoát, không còn sanh tử luân hồi.",
    "choice3": "Là cảnh giới Niết bàn khi thân ngũ uẩn tận diệt, không còn chỗ sở y nào nữa.",
    "choice4": "Đáp án a và b đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a và b đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "60. Theo Phật giáo Bắc truyền, Niết bàn gồm có mấy loại?",
    "choice1": "Một loại: Vô thượng Niết bàn.",
    "choice2": "Hai loại: Vô trụ xứ Niết bàn và Tánh tịnh Niết bàn.",
    "choice3": "Ba loại: Hữu dư Niết bàn, Vô dư Niết bàn và Vô trụ xứ Niết bàn.",
    "choice4": "Bốn loại: Hữu dư y Niết bàn, Vô dư y Niết bàn, Vô trụ xứ Niết bàn, Tánh tịnh Niết bàn.",
    "answer": "Bốn loại: Hữu dư y Niết bàn, Vô dư y Niết bàn, Vô trụ xứ Niết bàn, Tánh tịnh Niết bàn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "61. Theo Phật học Phổ thông, quả Tu đà hoàn còn bao nhiêu lần trở lại cõi Dục để tái sanh?",
    "choice1": "Một lần.",
    "choice2": "Ba lần.",
    "choice3": "Năm lần.",
    "choice4": "Bảy lần.",
    "answer": "Bảy lần.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "62. Theo Phật học Phổ thông, quả Tư đà hàm là quả vị còn bao nhiêu lần tái sanh trở lại cõi Dục?",
    "choice1": "Một lần.",
    "choice2": "Hai lần.",
    "choice3": "Ba lần.",
    "choice4": "Bốn lần.",
    "answer": "Một lần.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "63. Theo Phật học Phổ thông, quả A na hàm còn bao nhiêu lần tái sanh trở lại cõi Dục?",
    "choice1": "Trở lại tùy tâm nguyện độ chúng sanh.",
    "choice2": "Không còn trở lại cõi Dục nữa.",
    "choice3": "Hai lần trở lại.",
    "choice4": "Không còn trở lại cõi Dục nữa, chỉ trở lại với tâm nguyện độ chúng sanh.",
    "answer": "Không còn trở lại cõi Dục nữa, chỉ trở lại với tâm nguyện độ chúng sanh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "64. Nghĩa nào sau đây là quan trọng của Niết bàn?",
    "choice1": "Phá ác.",
    "choice2": "Vô sanh.",
    "choice3": "Ứng cúng.",
    "choice4": "Bất tử.",
    "answer": "Vô sanh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "65. Noãn vị là quả vị đầu tiên trong bốn gia hạnh, có đốt cháy được phiền não không?",
    "choice1": "Có thể đốt cháy phiền não.",
    "choice2": "Chưa thể đốt cháy phiền não.",
    "choice3": "Đốt được một phần phiền não.",
    "choice4": "Chưa thể định được.",
    "answer": "Chưa thể đốt cháy phiền não.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "66. Quả vị A la hán trong Thanh văn thừa có mấy nghĩa?",
    "choice1": "Có 2 nghĩa: Bất hồi tâm độn A la hán, Hồi tâm đại A la hán.",
    "choice2": "Có 3 nghĩa: Ứng cúng, phá ác, vô sanh.",
    "choice3": "Có 3 nghĩa: Tu đà hoàn, Tư đà hàm, A na hàm.",
    "choice4": "Đáp án a và c.",
    "answer": "Có 3 nghĩa: Ứng cúng, phá ác, vô sanh.",
    "explanation": ""
  }
]